# Описание задания

Хост 1 - Докер екзекьютер
Хост 2 - Установленный Докер Докер композе

1. Написать роль для деплоя вашего приложения из задачи 2.1
2. docker-compose должен быть шаблоном джинжа2
3. Ansible должен запускаться в контейнере.
4. Модифицировать джобу deploy_prod deploy_dev для запускароли Ансибла из Контейнера

У Ансибла есть модуль для работы с Докером (никакого баша !)

Полезные ссылки
https://docs.ansible.com/ansible/latest/modules/docker_compose_module.html


# Ответ на задание часть 2 (п. 1 и 2 задания)

Ссылка на репозиторий с Ansible ролью для деплоя приложения из задачи 2.1:
https://gitlab.com/AYuSuslov/ansible-deploy-docker-compose-less-3.7

Приложение деплоится на сервере Debian 10 (хост_2). Ансибл запускается на хост_1 в контейнере. Для запуска в контейнере определяется отдельный *docker executor* на базе стандартного имиджа *alpine*, в который скрипт в .gitlab-ci.yml устанавливает пакеты *openssh*, *ansible*, модуль Ansible *community.docker* и запускает плейбук.

Для работы раннера внутрь контейнера волюмами в раннере прокидываю ключ ssh, файлы роли и конфиг django для запуска nginx.

Уже в таске плейбука на конечном хосте_2 устанавливаю докер и композ, стартую докер, устанавливаю необходимые переменные для работы шаблона j2 из данных *gitlab-ci*, копирую с хост_1 на хост_2 конфиг django и темплейт *docker-compose.yml* и запускаю композ.
